[良心經濟圈] 英國物業篇 – 租樓

上一個post 講完英國物業既種類
Link:

因為好多巴絲既要求 今次我試下講多D租樓上既野 原因係買英國物業自住 如果隔山買牛既話 有機會自己唔喜歡個個城市 但又買左層樓唔知點算好 又或者因為mortgage問題 想定落黎 做好Credit score 同揾到長工先去買樓 都會去租一個單位住住先

利申左先 我係從事緊英國物業 都有人繼續狙擊我係賣樓狗 有PM我既巴絲同我傾左咁耐都知我係唔會主動介紹自己公司既盤 所以唔洗再話我賣樓狗 你如果覺得我係想sell你既話 你而家可以上一頁唔洗睇喇

再利申 呢啲只係我既個人經驗 唔係100%準確 有時有D城市我自己覺得冇問題 未必人人覺得冇問題 希望咁多位巴絲上網睇多啲資料 唔好盲信我講既野

入正題:
1) 呢樣野最緊要 住邊區?

呢一點唔洗多講 大家自己因自己喜好 情況 去決定想去邊一個城市試下同生活
每一個城市都有佢危險既區域 比如話 Manchester 既Curry Miles 我自己係唔會去個邊住 做多少少research等自己有個心理準備係面對緊一個點既Area

如果資金有限既話 可能要去啲生活費冇咁貴既城市 比如話Leicester物價會比較平 London物價高 等等 上網都好多人會介紹物價既野

2) 點樣人未到先睇盤?

全英國最大既網上租賣盤網站有兩個 (主要係做single let/獨立flat)
- (Right Move)

- (Zoopla)

如果budget有限 未必想用咁多錢自己住一個apartment/house既話有咩方法?
- (Spareroom)

Spare Room 主流都係landlord本身自己放租出黎 出租一間房 又或者係本身租住緊一個單位/屋 有spare 房想出租既Flat mate用既

- Facebook Group (另類方法去揾房住 但係都要小心)

主要都係同spareroom 一樣道理 但係個審查冇spareroom咁嚴 好多都係私人租房

3) 租樓既流程係點樣?

其實同香港租樓大同少異
係網上面見到個岩自已心水既盤 就contact個agent 問佢關於呢個盤既資料 比如係
幾時可以起租 呢個好重要?
呢個盤既council tax band係咩?
水電煤點計?
租金包唔包水電?
如果唔係EPC rating係幾多? (EPC rating可以大約知到要比幾多電費水費)
上網有邊間可以做supplier? 幾錢左右? 等等
注意: Council Tax 係要租客自己比既 有D landlord 佢地私讓唔報比council知既話可能唔洗比 要睇佢地點做

跟住如果都ok喇 咁就開始問佢D深入D既野 比如話
按金係幾多?
有冇其他費用要比?

TV licence 唔係必需!!!! 記住記住!!! 同埋Agent 係唔可以收取租客費用!!

以下係apply去正常租屋既情況:

Reference:

From 1 June 2019, the only payments that landlords or letting agents can charge to tenants in relation to new contracts are:
- Rent (租金)
- A refundable tenancy deposit capped at no more than 5 weeks’ rent where the total annual rent is less than £50,000, or 6 weeks’ rent where the total annual rent is £50,000 or above (按金 年租唔超過£50,000唔可以超過5個星期既租金 年租超過£50,000 唔可以超過6個星期既租金 按金係會受DPS 監管 即係個業主唔可以亂咁扣你deposit 由第3方去監管)
- A refundable holding deposit (to reserve a property) capped at no more than 1 week’s rent (Hold Unit 既費用唔可以超過一星期既租金 一定要係可退回既holding deposit)
- Payments associated with early termination of the tenancy, when requested by the tenant
payments capped at £50 (or reasonably incurred costs, if higher) for the variation, assignment or novation of a tenancy (如果租客提前結束租約 最多只可以收取£50 費用 合理額外收牘除外)
- Payments in respect of utilities, communication services, TV licence and Council Tax (有關電視收費 Council Tax 溝通服務 (唔知咩黎) 同埋水電煤)
- A default fee for late payment of rent and replacement of a lost key/security device giving access to the housing, where required under a tenancy agreement (一個預設左如果你唔見左匙 遲交租 等等 既收費)

如果呢D都傾好晒 而你個人又係英國既話 我係會建議你去睇左屋先至租 如果靠相都有一定既難度
英國去睇租盤好多時候係一班人去睇 有好多有興趣既人會一次過去睇屋 跟住再由個屋主決定租比邊個咁樣樣

4) 關於按月租既問題

好多巴絲都有問呢個問題就係 如果我而家去到英國 而又想租屋住 但係個agent睇完我既record 因為我冇工番既原因 佢地唔租比我可以點樣解決

其實呢樣野一直都存在 包括如果你係學生想去租一D flat既時侯都會遇到呢個問題

解決方法有三個:
- 一次過比晒一年租金佢 有好多時個landlord係ok冇問題 因為佢唔洗再用你backgound check去審查你交唔交到租
- Offer佢高少少既租金 呢個係我自己試過可以做到 但未必到到可以
- 揾個當地 guarantor 去guarantee 你會比到租金 呢個就要靠各位巴絲既親朋去做喇

5) 入住之前有咩要注意

咩都假 最緊要check下有冇野壞 因為由你住入去個一下 就係你既責任 如果有野壞左係會係你deposit到扣

你入住既時候會有張INVESNTORY LIST 比你對 咁你就晒少少時間對晒去 相信我 你唔會浪費你呢D時間 因為到你搬走既時候 會救到你一命 利申比衰landlord屈過 冇晒deposit

6) 睇樓有咩要注意

記住睇下點出番城 睇下附近有咩配套 (如果唔係當地睇樓 請善用google map)
睇下個熱水爐係唔係work 唔work既話你好大獲 由其冬天
如果有Room mate flat mate不妨放膽講多兩個 了解下你可能同一個咩人住

7) 我如果而家係香港係咪應該online租左樓先過去? 定係去到先再租?

可以既話一定係後者 因為好多野係要你親身去感受 先會見到既野 如果唔係好易中伏 一簽就一年 到時你就頭痕 再加上英國既租樓process其實好快 (前提係你要約到個agent去睇樓) 睇完樓你有齊文件 兩日就可以開租 (如果佢個起租日係可以既話)

暫時我諗到關於租樓既野就係咁多先 如果各位巴絲有咩問題既話 可以係下面回覆問 我識答既我都會答你

如果有時間就幫手like 下個facebook page: (佢個到會寫estate agent 因為我剩係見到呢個係岩既category可以揀 你禁入去就會見到我唔係賣緊樓 因為咩都冇)

Telegram Group: 如果太私人既野可以PM問我都可以

多謝師兄 research 整理 🙏

多謝巴打支持 得閒like下個facebook page

推

再推

又黎多次太長冇人睇？

push

LM, 呢個post遲啲用得着

多謝支持 得閒幫手like下個fb page

幫推

Bookmark

lm

多謝支持

到時直接搵樓主租就唔驚

我冇野比你租 搵我做咩

遲啲先
呢頭留言，嗰頭like... 自爆喎

感謝 巴打

師兄搵工嗰啲資料你熟唔熟?
放埋出嚟俾啲信心大家

有用資訊

揾工我有D難做 本身唔係做開 同埋唔同職業有唔同既方法揾工 我可以研究下

樓主唔係做緊英國AA?

請問巴打London outskirt你最鍾意邊度

唔是

幫你推post, 仲等緊你覆資料

我去得多london但係唔太熟住既問題 可以睇睇有冇london巴絲答你

下 我差你咩 對唔住 可唔可以再pm我多次

倫敦大家都知生活指數屋租都貴，但交通有得用oyster card，幾方便。

不過如果想平啲，英國其他咁多城市都唔知揀邊個好。

上網搵咗一大輪，有啲大海撈針，茫無頭緒嘅感覺。

你話如果係台灣，得閒飛過去兩三日睇一個地方，就算去幾轉都咁方便。

但英國要實地考察，都起碼要先揀定地點，否則無咁多錢同時間。

Yap, 大概都可以！等其他巴打補充啦
遲啲到美國啲方案出台到我接力

我都諗緊係咪要先揀定地點，但係要揀定又引伸出第二個問題

可以我做下research再出

明白，我繼續睇吓有咩vacancy先 (唔趕住走 )

多謝

Keep住睇 你睇得愈多你就會知邊頭多工 同埋個salary range係邊

多謝你

我多謝你就真 垃圾都有人睇

下 咁耐都未推到上去...

唔好晒左我一淡心機

我長期開住咗個chrome tab擺個reed係度提自己間中睇吓有咩工

幫你推post喇

岩呀 keep住睇 同埋其實freelance可以試試佢

有無買樓po
我諗香港人急需

post 1 出左啲 但之後會再講詳細d

巴打除左上次你講可能有人價高姐得之外
佢標價on top仲要預多幾錢去買層樓?

Push

係 多數central heating

5% 左右

點睇manchester castfield個victoria residence? 類似哩啲樓係咪安全好住啲？除咗service charge仲有咩要留意？第時轉手易唔易？（隨時反攻香港）

麻煩巴打咁多問題

住係好住 但係呎價貴 個區都安全既 除左service charge重要留意佢個ground rent點review service charge點review etc 其實都好多野要留意

轉手唔算難

我印象中未完工

Lm

推！

即係你租house既一間房

Push useful!

london 租邊區又平又治安好 遠少少都無問題有tube就ok

東區平 西區治安好

感覺上去London做野就算人工高d都好，一計埋租/買樓呢類開支之後每個月分分鐘儲得仲少過住Manchester?

正解 其實如果喺倫敦 你唔係搵4皮一個月都好難草

SpareRoom都要比一年租？

我主要喺屋企接Freelance工作
住邊度都無所謂
邊區生活費低，治安好又上到網？
偏啲都唔緊要 唔該

租樓po其實應該多人要過買樓po

有冇d大約租金參巧下
例如london zone 2 同birmingham
一個人住or 3-4個人住個range

睇referencing
有d landlord見你未有工／怕你交唔到租，可能會要求你一野交半年／一年租金保障佢自己

正解 呢個po有講到呢個問題

咁但係你自己都要生活嫁嘛 有冇咩preference 比如怕凍呀 怕多人etc

又唔覺

巴打 去rightmove走個轉 rightmove係個好東西呀 文有link

Tui

我鐘意長期陰天、靜靜哋嘅城市仔
（London、Manchester呢啲太大）
買嘢食方便 唔使用車代步
我怕熱 凍就無咩所謂

英國嘅稅項會係出糧嘅時候自動扣咗 唔會跟稅單俾錢

Sheffield Nottingham都可以 因為我呢12年 又未真係住晒所有城市 所以講到既城市有限 我都識有d人住huddersfield 佢地話唔錯 internet就到到都有

都好似幾實用 留個名先

多謝巴打

實用post留名

Huddersfield同Nottingham都好似唔錯
Huddersfield啲租好似仲平啲添
Follow咗爸打個Page 第時有需要搵你

pish
真係去到我都會至少租一年睇定d先考慮買邊

好有心機keep住

已收藏
感謝樓主，最多到時租樓搵你

多謝爸打 有咩搵我幫手 但我冇盤 唔洗驚我sell你

係 實地考察下先 一年話長唔長話短唔短

呢個po都比琴日個po少好多人 我盡力啦

搵我冇用 我又冇盤比你租 冇錢收

綜合意見後，都係先租後諗買唔買穩陣點

會有咁既advise 但有d家庭因為有小朋友 都會買左先 安穩d

買樓始終對好多人黎講係牽涉重大資產嘅決定
詳細實地了解take calculated risk好d

推，支持!

Windsor

正解

實用post, 幫手推

即無頭一兩星期都係住酒店再搵屋！有咩平酒店搵！嗰啲

如果長住（例如起碼半年），咁請問用傳統rightmove搵屋，同租airbnb有咩唔同，好/壞處？

申：每次出外都係只識租酒店嘅白痴

我都想問呢樣
過到去未搵到工又未租樓嗰段時間點？
如果短時間內搵唔到工咪要住幾個月酒店？

我心目中嘅settle流程係：
到達>搵工>工作地點決定租屋地點>租屋
求指點

多謝巴打！

應該想落腳城市嘅airbnb 1星期》 租屋半年〉開銀行帳戶》搵工〉

我都覺得係呢個方向

高汁

airbnb會貴好多 半年既話 如果rightmove見到有d available date近 可以試下同佢講租半年 一般會比airbnb平

我都覺呢個方向比較好 本身去英都要預留自己3-6 個月搵唔到工既錢

咩區呀巴

英國租樓可以半年短租？ 定通常要簽一年約？

樓主好野

想問下
我預係uk home office做返香港野
所以唔洗搵工
但有老婆同仔
所以想快點settle
咁我係rightmove 搵d岩岩裝修完的租盤
係香港就租定 咁我落到機就可以直接入住
咁樣出事機會高唔高？
有無其他建議？

我可以比足一年租金
到步前早點起租都無所謂
可唔可以上Amazon 訂定必需品由業主幫我收定貨？
remote點樣check家電？定都係交樓先check ？
如果最後個盤有大問題 我可以早退租?

btw 我睇中man city Altrincham
夠近機場

同個landlord傾

可以remote租左先但一定有風險係到
如果有識既人我會建議揾人幫你睇睇先

佢未必會肯幫你收住D野先 你去到先買都未遲 如果個個flat本身係furnished 既話你唔洗太急

Check家電就move in既時候再check

你簽左約就冇得走 一係賠錢 呢D要同個Landlord傾

劉明

英國多唔多露宿者

如果真係去到未租到樓，又想慳錢唔住酒店，瞓街幾日會唔會俾人拉

希望大家順利到英國生活

巴打你好呀！好多謝你咁有心教大家路。

1. 想問下2大1小（4歲）去英國住，小朋友上公立小學，想找一個地方乾淨治安好，附近多好學校。Budget ～1500鎊/month。有冇推介？

2. 見無人講Kent，請問入面有冇邊區比較多中產有小朋友家庭居住？

樓主你好
想問一下如果自己一個去london 想搵間shareroom住大約要幾錢？ 最好有獨立廁所
我知london市中心/偏遠d既地方一定差得遠d
但有冇分別既參考價？thanks

dllm

我好懷疑
除非無得揀，得一個人想租
否則咩人會願意做短租

同埋如果吉屋
租客自己短租都係搵自己笨？

The full market value of these homes is from £355,000 but, with shared ownership, you could purchase an initial 25% share for just £88,750 and pay a monthly rent on the remaining share. If you're buying with a mortgage you would only need a deposit of 5% of the amount you borrow, meaning your deposit could be as low as £4,438*

唔係好明, 即係用88750買25%業權就可以住? 咁餘下個75%就當租金每月還?

咁同香港借銀行俾25%首期, 再每月供樓有咩唔同?

佢4438即係如果88750都俾唔起, 最低俾4438就可以入住?

支持

倫敦多數係一年死約
有啲貴價樓會做半年死約半年生約

推
多謝樓主

多

你搵coach surf 好過啦

唔好意思 咁遲先覆

1）1500鎊一個月可以租到好多地方 治安既話 可以睇番我最新個post了解下

2）Canterbury, Royal Tunbridge Wells

自己經驗 zone 3 單人房 share bathroom 450鎊一個月

Sale, Salford

通常都簽一年 但有d吉屋盤 佢地急租 會租半年 又或者比高少少價轉半年contract

都可以傾個半生死約

88750 買25% 業權 比75% 既租金

同香港銀行借既分別就係 你一個係供緊樓 一個係比緊租

4437 係如果做按揭 你最低只需要4437首期

都係一個做法

一般放左入deposit scheme你會有個account 如果agent冇比你一定要追

比唔比錢都睇睇到
咁比黎有咩用/分別

唔比但又睇live TV/BBC iplayer(唔理你用手機、tablet、電視定desktop)既話理論上犯法
佢捉到你咪可以罰£1k咁上下

我之後經agent租樓果d都有比proof證明佢地有放入個scheme入面

2 bed shared accommodation to rent
即係有2間房要同人SHARE?
而個RENT$係一間房ONLY?

such as

想問下巴打我可以從咩途徑睇下個區雜唔雜？
因為對英國始終唔太熟
好多地方名都未聽過
我打算算一步落腳係Birmingham or Manchester
租間B&B,然後即刻搵工搵地方租
打算做裝修

Features
2 of 4 bedrooms available

支持樓主

係 但有人唔睇tv以為一定要比

一間room既錢

search crimerate 但多數都係會出d大城比你睇

如果specific既話 Google 下個區 好多人會討論

買一間200萬左右有咩選擇

thanks 巴打

想問問樓主清唔清楚嗰邊，物業管理服務其實有冇巿場？想試吓嗰邊搵唔搵到工。

如果初初到步 會plan住airbnb一個月睇下環境
想問下未搵到工住又想租sharehouse
Landlord通常會唔會接受用bank statement比佢睇我有足夠財力租屋 其實未搵到工都唔想一下租半年以上 隨時係跟工搬屋

如果咁玩法
即係你打算第一次基本上係去搵屋
然後要返多次香港搬野過去？

唔係 係過到去搵airbnb落腳先再睇環境搵屋租

經agent租通常要簽半年死約, 你哩個情況幾乎99% agent要求你比半年租
同landlord直接租睇佢做法
有D landlord好隨意, 你有錢比就得
有D就跟agent咁做
但係你可以同landlord deal, 同agent租通常冇得deal

同上一個POST一樣有用

我自己都prefer直接同landlord deal thanks

自己同landlord deal要切記要佢比證明你舊deposit佢入放落個scheme入面保管